{
    "question": "Di berikan titik - titik P(6,-4), Q(-1,-6), R(8,-1), S(4,2) Tentukan :    a. garis yang tegak lurus PR dan Melewati titik Q\r\nb. garis lain yang sejajar RS dan melewati titik P dan hitung keliling segitiga PRS\r\nc. Gradient PQ dan RS",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]gradien\\ PR=\\frac{-1-(-4)}{8-6}=\\frac{3}{2}\\\\ garis\\ yg\\ tegak\\ lurus\\ PR,\\ m_2.m_{PR}=-1\\\\ m_2.\\frac{3}{2}=-1\\\\ m_2=-\\frac{2}{3}\\\\ persamaan\\ garis\\ yg\\ melalui\\ Q(-1,-6) dan\\ tegak\\ lurus\\ PR :\\\\ y-(-6)=-\\frac{2}{3}(x-(-1))\\\\ 3y+18=-2x-2\\\\ 2x+3y+20=0\\\\\n\\\\\ngradien\\ RS=\\frac{2-(-1)}{4-8}=-\\frac{3}{4}\\\\\npersamaan\\ garis\\ melalui\\ P(6,-4)\\ dan\\ sejajar\\ RS:\\\\\ny-(-4)=-\\frac{3}{4}(x-6)\\\\\n4y+16=-3x+18\\\\\n3x+4y=2\\\\[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "deskripsi-tentang-konsep-dasar-sudut-347",
            "question": "Deskripsi tentang konsep dasar sudut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudut adalah titik yang dibentuk oleh 2 garis yang bersinggungan atau berpotongan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-kak-jika-seutas-tali-dipotong-mnjadi-7-bagian-727",
            "question": "Mohon bantuannya kak..    jika seutas tali dipotong mnjadi 7 bagian .masing masing bagian membentuk bilangan geometri potongan terpendek adalah 6 cm terpanjang adalah 384 cm maka panjang tali sebelum dipotong adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=6cm<br>U7=ar^6<br><strong></strong> \u00a0 \u00a0=6r^6=384<br>\u00a0 \u00a0 =r^6=64<br>\u00a0 \u00a0 =r=2<br>S7=a(r^7-1)/r-1 = 6(2^7-1)/2-1= 6(127)/1=762",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dan-himpunan-penyelesaian-dari-x-8-6-153",
            "question": "Tentukan penyelesaian dan himpunan penyelesaian dari x + 8 = 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x + 8= 6<br>x= 6-8<br>x=-2<br>maaf hanya ini jawaban a ga tw bener ap ga, semoga aj bener ea<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+8= 6<br>x= 6-8<br>\u00a0 = -2<br>Kalau persamaan itu hanya ada satu penyelesaian. Jadi, jawabannya -2.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-ixx-fx2x5-dan-gx2x2-6x5-tentukan-a-851",
            "question": "Bantuin dong..    I(x)=x, f(x)=2x+5, dan g(x)=2x\u00b2-6x+5 tentukan:\r\na. Iof(x)\r\nb. foI(x)\r\nc. Iog(x)\r\nd. goI(x)\r\ntrm ksih bagi yg bs jwb :) dtunggu scpatnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "I o f(x)<br>I (2x + 5)<br>2x +5<br><br>f o I(x)<br>f (x)<br>2x + 5<br><br>l o g(x)<br>l (2x\u00b2 - 6x + 5)<br>2x\u00b2 - 6x + 5<br><br>g o l(x)<br>g (x)<br>2x\u00b2 - 6x + 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-sketsa-grafik-fungsi-kuadrat-y-x2-4x-12-langkah2-699",
            "question": "Buatlah sketsa grafik fungsi kuadrat\u00a0    y= -x\u00b2 - 4x + 12\r\nlangkah2 langkah mencari titik potong dan titik puncak\u00a0saja..nanti saya yang mengambar..minta tolong plissss^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. nyari titik puncak, <br><span>y= -x\u00b2 - 4x + 12<br>untuk mencari titik puncak maka, y&#039;=0<br>y&#039;=</span><span> -2x - 4<br>-2x - 4=0<br>x= -2<br>(-2,16) titik puncak<br><br>2. mencari titik potong</span><br><span>y= -x\u00b2 - 4x + 12</span><br>(x + 6)(-x + 2)<br>x=-6 V x=-2<br><br>3. membuat tabel titik perpotongan<br>x -6 -5\u00a0 -4\u00a0\u00a0 -3\u00a0\u00a0\u00a0 -2\u00a0\u00a0 -1\u00a0\u00a0\u00a0 0\u00a0\u00a0 1\u00a0 2<br>y\u00a0 0\u00a0 7\u00a0 12\u00a0 15\u00a0\u00a0 16\u00a0 -15\u00a0 12\u00a0 7\u00a0 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo titik puncak bukannya tinggal ( Xp , Yp ) = ( -b / 2a , D / -4a ) ?<br>dengan D = b kuadrat - 4ac = (-4)^2 - 4 (-1) 12 = 16+48 = 64<br>jadi puncak ( -2, 16 )<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-persamaan-yang-diberikan-merupakan-persamaan-kuadrat-beri-821",
            "question": "Apakah persamaan yang diberikan    merupakan persamaan kuadrat?\r\nBerikan alasanmu!\r\na. x2y = 0, y \u2208 R, y \u2260 0.\r\nb. x + 1x= 0, x \u2260 0.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keduanya bukan karena rumus umum dari persamaan kuadrat adalah ax\u00b2+bx+c dan a\u22600",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-daniel-seorang-karyawan-perusahaan-ia-membeli-sebuah-mobil-513",
            "question": "pak\u00a0daniel seorang karyawan perusahaan. ia membeli sebuah mobil bekas seharga Rp90.000.000,00.\u00a0dan dikenakan pajak\u00a0penjualan\u00a0sebesar 5%.berapa rupiah uang yang harus dibayar pak daniel untuk pembelian mobilnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rp4500000, karena 90000000 x 5/100",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "90000000x5/100 = 4500000<br>90000000+4500000=94500000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-badan-andi-kurang-3cm-dari-tinggi-badan-johan-sedangkan-j-856",
            "question": "tinggi badan andi kurang 3cm dari tinggi badan johan, sedangkan jumlah tinggi badan kedua orang tersebut 329 cm. berapakah tinggi badan masing - masing anak itu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal tinggi badan andi = x - 3<br>johan = x\u00a0<br>x + ( x - 3 ) = 329<br>2x - 3 = 329<br>2x = 332<br>x = 166<br>johan = 166 cm\u00a0<br><br>andi = 166 - 3 = 163 cm\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "andi : 163cm johan :166cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-x1-dan-x2-akar-akar-persamaan-kuadrat-2-x-4-0-susun-552",
            "question": "diket x1 dan x2 akar akar persamaan kuadrat 2\u00a0- x + 4 = 0. susunlah persamaan kuadrat baru yg akar akarnya x1 . x2 dan x1 + x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika pers x\u00b2-x+4=0 maka x1 + x2 = 1 dan x1x2= 4<br>mis\u00a0\u03b1 dan\u03b2 akar2 pk baru maka<br>\u03b1+\u03b2=x1x2 +(x1+x2) = 5 dan\u00a0\u03b1\u03b2= x1x2.(x1+x2)=4<br>jadi pk baru x\u00b2-( jumlah akar)x + hasil kali akar = 0<br>\u00a0 \u00a0x\u00b2- 5)x + 4r = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-jatuh-dari-ketinggian-8m-dan-memantul-kembali-dengan-827",
            "question": "sebuah bola jatuh dari ketinggian 8m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/5 kali tinggi sebelumnya. Pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. Berapakah jarak lintasan seluruhnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stidak terhingga=8 per 1-3/5<br>=8 per 2/5<br>=20m<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n(5+3)/(5-3) = 8(8)/2 = 64/2 = 32m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}